投資基金要小心 證期局提醒注意三大境外基金及資產風險 | 聯合新聞網	
2023-07-13	
https://udn.com/news/story/7251/7298524	
證期局今日提醒國人注意包括境外虛擬資產交易平台、境外證券商網路平台及未經核准銷售境外基金等三大境外基金相關風險，證期局副局長張子敏也表示，倘若投資人檢舉不法的境外基金，在行政裁罰上最高可罰到1000萬元。證期局表示，近來有國人經由非法的境外虛擬資產、境外證券商的網路平台或財務投資、財務顧問公司等從事交易或投資境外基金，致生相關交易糾紛或有財務損失情事。張子敏呼籲，民眾在投資之前，要先確認是否為合法機構，至少必須簽署法遵聲明，目前已有25家簽署。金管會提醒，民眾如發現有非法業者於國內銷售金融商品或辦理金融特許業務，除通報警政署165反詐騙專線外，亦得檢具事證向金管會檢舉，投資前先留意並停看聽，以免落入詐騙陷阱。金管會也針對三大類不同的境外資產投資風險，提出以下的說明：一、境外虛擬資產交易平台：金管會提示，境外虛擬資產交易平台並非經金管會核准設立之機構，可能未受外國主管機關監理，又相關商品係在境外提供，且虛擬資產交易資訊不透明、價格波動大，投資風險高，民眾如透過境外虛擬資產交易平台進行交易務必提高警覺，謹慎判斷相關訊息之真偽。二、非法境外基金銷售管道：金管會提示，非法業者常假借財務投資公司、財務顧問公司等名義，招攬民眾投資非法境外基金，如有交易糾紛，投資人常難以求償，民眾從事投資時，應選擇合法投信投顧公司與銷售機構，並查詢是否為合法境外基金，自身權益才能獲得保障。三、境外證券商之網路平台：相關業者未經金管會核准於國內辦理證券業務，相關業務行為不受金管會監管，因此金管會提醒，民眾如經由此類境外網路平台交易，相關投資行為不受「證券投資人及期貨交易人保護法」及「金融消費者保護法」等法規保護，投資人須自行承擔相關風險。